英國安全部門據報同意華為參與5G建設

在美國拉攏盟友封殺中國華為之際，英國傳媒報道，英國安全部門高層傳為首相約翰遜「開綠燈」，准許華為參與5G建設，惟初步建議將華為排除在「核心」範圍之外。

英國《星期日郵報》引述消息報道，英國安全部門高層管理層有信心可平衡國家安全及經濟利益，允許華為提供5G手機網絡的天線等非核心配件。

約翰遜將於下月第三個星期主持國家安全委員會會議，拍板是否讓華為參與5G網絡建設。英國若允許華為參與5G建設，將標誌美國拉攏歐洲盟友圍堵華為再遇挫。

美國國家安全顧問奧布萊恩此前警告英國，如果容許中國電訊設備製造商華為，參與當地5G網絡建設，將對英國情報機關構成威脅。華為則一直否認有關間諜的指控。

責任編輯：林佩怡